唔好一窩蜂寫信自薦做陪審員

記得我講過陪審員既問題嘛？我講過如果案件唔上高院係無陪審員既。你認為DOJ會推幾百單案上高院？依家高院索償上限由一百萬提升到三百萬，佢地已經將好多案掉返落區域法院啦，你估高院好多人審案？

呢個時候有人叫你地寫信自薦做陪審員，你地就一窩蜂去做，咁係咪話俾政府聽，你係 protestors sympathizers，同情抗爭者，叫政府閘你地名同記錄資料在案呀？明人不做暗事唔等如你唔需要保護自己，你對住既係一班無法無天既契弟，你實名聯署同公開自薦，係咪自殺？

我講呢D說話就係掃興架啦，you are free to label me as 熱狗或者熱普城，甚至乎係藍絲。我希望我估錯啦。

陪審員否決權

#上下社區法網就變法律精英的話
#我咪好很冤枉咁花左咁多學費同光陰

source：是咁的法網肥人
原post：

溫提：IVE仔唔好攞架來掉

因為從公開試已知你無足夠語文能力，智力亦較低

話做就做咩....陪審員

咪帶風向啦傻仔

楊衛隆：美國嘅香港民主法被泛民拖到十一月才能立法，將會有十萬手足被捕！

on9

你都on9 唔比藍絲想做黎整死義士咩

我係藍絲既話都會想做陪審員 用下個死人腦先啦

而家藍絲做陪審員都唔L得咩

Common law之下， juror都係random咁選，除非有合理嘅原因 (例如Defendant係非洲裔，選出嘅陪審團全部係高加索裔人，可能對D造成偏見, 但都會係從收窄咗嘅pool隨機選人)，個pool如果夠大，randomly揀八至十個人做陪審團，唔係難事吧?

就算可以自薦 (真係第一次聽到)，法官甚至雙方律師都可以提出反對自薦者作為陪審員之一

當年我在海外被選中做juror，我係以要做clinical placement呢個原因, exempted唔需要做juror

High Court唔止淨係得高額索償嘅civil cases, 仲有嚴重嘅criminal cases, 好似西九戲曲中心嘅串謀詐騙案咁 (分判商偷龍轉鳳，偷工減料)

而且，自薦者會唔會可以淨係做佢想做嘅cases嘅jurors? 真係好有疑問，因為聽落已經係非常unjust同unfair, 唔相信有正常嘅法官會接納

5至10樓堆回覆做咩事
明明樓主講得啱
邊有可能自薦做陪審團
制度上唔可行之餘
仲會伸個頭出黎叫人快d DQ我

on lun 9

我就唔使驚 佢前幾日自動寄信叫我填